\documentclass{report}
\usepackage[utf8]{inputenc} %encodage entrée
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx} %images
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor} %couleurs
\usepackage[light,math]{iwona}
\usepackage{tikz} %schémas
\usepackage{algo} %mise en forme d'algos
\usepackage{minted} %mise en forme de code source
\usepackage{framed} %cadres et bordures
\usepackage[frenchb]{babel} %langue
\usepackage{amsmath} %symboles maths
\usepackage{caption} %legendes
\usepackage{subcaption} %légendes et sous-figures
\usepackage{enumitem} %formatage des listes à puces
\usepackage[nobottomtitles]{titlesec} %formatage des chapitres
\usepackage{blindtext}
\usepackage[a4paper]{geometry} %mise en page
\usepackage[hidelinks]{hyperref}%liens

\input{settings/colors}
\input{settings/algo}
\input{settings/mintedC}
\input{settings/mintedMakefile}
\input{settings/mintedBash}
\input{settings/hyperrefSettings}
\input{settings/chainedListBis}

\hypersetup{
  pdftitle={TP 4 - Gestion d'une matrice creuse de grande taille}
}

%styles et formatage
\geometry{scale=0.8,centering}
\frenchbsetup{StandardLists=true}
\newcommand{\hsp}{\hspace{20pt}}
\titleformat{\chapter}[hang]{\LARGE\bfseries}{\thechapter\hsp\textcolor{lightgray}{|}\hsp}{0pt}{\LARGE\bfseries}

\newcommand{\blankpage}{\newpage \thispagestyle{empty} \addtocounter{page}{-1} \null \newpage}
\newcommand{\NIL}{\texttt{\small NIL}}
\tikzset{%styles schémas
    case1/.style={rectangle,draw,fill=RoyalBlue!50,minimum size=7.5mm,anchor=base,text height=1.5ex,text depth=.25ex,text centered},
    case2/.style={rectangle,draw,fill=Red!50,minimum size=7.5mm,anchor=base,text height=1.5ex,text depth=.25ex,text centered},
    vers/.style={thick,->, >= latex},
    ptr/.style={case1, fill=gray!50},
    chain2/.style={fill=RoyalBlue!50,shape=chain2}
}

\begin{document}
  \input{titlepage}
  \blankpage
  \tableofcontents
  \blankpage
  \setlength{\parskip}{10pt}
  \setlength{\parindent}{0pt}
  \chapter{Présentation}
    Le but de ce TP est de pouvoir gérer une matrice creuse (contenant beaucoup de valeurs nulles) de grande taille. Il est demandé de pouvoir lire la matrice depuis un fichier et retourner la valeur d'un élément.

    Les opérations suivantes sont permises avec la matrice:
    \begin{itemize}
      \item Lire depuis un fichier,
      \item Afficher la matrice,
      \item Afficher un élément connaissant sa position dans la matrice,
      \item Libérer la mémoire allouée pour la matrice.
    \end{itemize}

    \section{Structures de données employées}
      \subsection{Matrice}
        Les éléments non nuls de la matrice sont rangés dans des tables. Nous disposons d'une table principale réprésentant les lignes non-nulles. Il s'agit d'un tableau renseignant 2 éléments dans chaque case :
        \begin{itemize}
          \item Numéro de la ligne concernée,
          \item Pointeur sur la liste chaînée contenant les colonnes.
        \end{itemize}
        Comme l'indique le schéma de la figure \ref{fig:struct_drawing}, la structure de matrice contient également le nombre total de lignes non-nulles, ainsi que le nombre maximum de colonnes. Nous avons pris la liberté d'ajouter cette dernière valeur afin de faciliter l'affichage de la matrice, fonction qui n'était pas demandée, mais que nous fournissons tout de même. En effet, cela nous évite de parcourir chacune des listes chaînées à la recherche de l'indice de colonne le plus élevé.

        \input{schema}

        Chaque matrice peut être stockée dans un fichier rédigé de la manière suivante (exemple en figure \ref{fig:struct_fichier}):
        \begin{itemize}
          \item Le nom du fichier ne doit pas contenir d'espace,
          \item Les valeurs nulles ne sont pas inscrites,
          \item L'ordre entre les lignes n'a pas d'importance,
          \item A raison d'une ligne du fichier par élément non-nul de la matrice, et chaque information étant séparée par une espace au moins: \\
          \bashinline[showspaces=true]{Ligne Colonne Valeur}
        \end{itemize}

      \subsection{Fichier de commandes}
        Afin d'effectuer les tests, nous proposons l'interprétation d'un fichier qui peut être donné comme premier paramètre.

        La structure de ce fichier doit respecter les règles suivantes:
        \begin{itemize}[noitemsep,nolistsep]
          \item 80 caractères au maximum par ligne,
          \item Les caractères suivants sont acceptés en début de ligne:
          \begin{description}[font=\texttt]%,noitemsep,nolistsep]
            \item [R :] Lecture de la matrice à partir d'un fichier, le nom de ce fichier doit être indiqué ensuite,
            \item [E :] Affichage de la valeur d'un élément, nécessite les indices de ligne puis de colonne,
            \item [A :] Afficher la matrice,
            \item [L :] Libérer la matrice,
            \item [\# :] Provoque l'affichage du texte qui suit (commentaire affiché).
          \end{description}
          \item Il est nécessaire d'indiquer des valeurs entières,
          \item Si l'on souhaite lire une matrice apres en avoir créé une première, il est nécessaire de libérer cette dernière,
          \item Tout autre caractère ou bien une ligne vide provoqueront l'affichage d'une ligne vide.
        \end{itemize}

    
    \section{Organisation du code source}
      Nous avons décomposé le TP en 2 parties. La première partie est chargée de gérer les listes chaînées (utilisées dans la définition de la table secondaire) et la seconde est chargée de gérer la matrice.

    \input{code_source}
  \chapter{Détails du programme}
    \input{detail_code}

  \chapter{Principes et lexiques des fonctions}
    \input{detail_fonctions}

  \chapter{Compte rendu d'exécution}
    \section{Makefile}
      \makefilefile{../src/Makefile}

    \section{Jeux de tests}
      \input{tests}

\end{document}
